[集思廣益] 入黎講下你蝕得最多既３個trade係點發生，你從中又學到咩野

1. 畢業後學人用技術分析玩期指，但完全冇止賺止蝕概念，一路跌一路唔認輸，最後俾人斬倉

2. 都係畢業後一儲夠錢就買匯豐，但冇基本分析過呢隻野原來已經外強中乾，核心盈利其實一路走下坡，最後股價一路陰跌

3. 舊年石油插水諗住撈底買左USO，但冇study過原來呢種ETP係有contango risk，就算油價升返上去，USO都去唔返原價，所以買正股以外既資產時一定要知道佢有咩underlying既風險

咩係contango risk

有倍數或者反向效果都有一個差價既問題
因為呢d etf唔係直接追蹤個指數或者商品價格
而係透過買唔同月份既期貨，
當期貨轉倉既時候就會出現差價既問題

1 TVIX 唔好賭錢，一來一回都輸緊

2.香港收息股冇鬼用

之前set定左嘅止蝕 觸發左之後唔好即刻入返
當下理性程度遠遠不足set止蝕嘅時候
容易操作失誤

睇吓UNG你先會明咩係contango risk

USO石油只係短期 不過負油價跌左好多

本身有50萬本
一開始玩股就諗住拎少少錢幾萬蚊玩股當交學費
玩左差唔多三個月 咩股都有玩
炒大麻股 妖股 正股高買低賣
結果蝕左兩三萬
近排GME蝕多一萬
雖然唔係咩大錢
不過如果我早幾個月all in 50萬買正股tsla ark tsm
已經起碼賺十幾廿萬

同埋我有打開機
知道U係一間好有潛力既公司
變左主力倉之一
但有潛力唔等於股價就會升
140均價 堅持坐左兩三個月
點知愈跌愈有
心諗與其唔知仲要要坐幾撚耐
不如痛割左佢買ark之類既etf算
中小型股玩到人都癲
好易隨著波幅影響心情
訓唔安坐唔落
返工都無精神

技術分析唔定止蝕係乜野技術分析黎??

淨係學左rsi, macd, 半途出家

第一點好認同，有d人始終都性格使然，唔適合做短炒
第二點應該係你冇做好基本分析，有先入為主既感覺，始終盈利能力先係買唔買一隻股既條件，除非有閒錢

買2800

月供2800

All in 7500 冇止蝕
一放左就股災